%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Conclusão}

%This work shows that a computed torque controller for stabilization with a PID for LOS tracking is robust to parameter uncertainties and unmodeled dynamics.
%
Neste trabalho, mostramos que um controlador por torque computado para estabilização combinado 
a um simples PID para o rastreamento do LOS é robusto a incertezas paramétricas e dinâmicas.
%
%Ideally, the proposed controller guarantees exponential stability.
%
Idealmente, o controlador proposto garante estabilidade assintótica.
%
%In practice, however, the error amplitude is bounded by a small residual set which is 
%linear in the parametric error.
%
Entretanto, na prática, a amplitude do erro é limitada à um pequeno conjunto residual, 
cuja norma cresce linearmente com o erro paramétrico.
%
%Simulation results showed that the RPY errors are bounded by the order of $0.2^\circ$ 
%for the given vessel motion, even in the presence of 20\% of dynamic parameter uncertainty.
%
Resultados de simulação mostram que os erros em ângulos de RPY são limitados a um conjunto 
da ordem de $0.2^\circ$, mesmo sob 20\% de erro nos parâmetros dinâmicos.

%As evidenced by equation~\eqref{eq:ref_RPY}, the LOS computation from a given target 
%position is influenced by the ISP geometric parameters, specially by the joint axes vectors.
%
Como mostrado em~\eqref{eq:ref_RPY}, o cálculo da linha de visada é influenciado pelos parâmetros 
geométricos da ISP, especialmente pelos vetores de eixo das juntas.
%
%Since this uncertainty changes the nominal trajectory, it cannot be compensated
%via feedback control.
%
Já que esta incerteza muda a trajetória nominal, a mesma não pode ser compensada através do controle.
%
%To mitigate this problem, an identification algorithm was proposed.
%
Para reduzir este problema, um simples algoritmo de identificação foi proposto, baseado apenas nas propriedades geométricas da ISP.
%
%The algorithm is simple and does not rely on optimal trajectory generation, but
%on geometric properties of the ISP.
%
%Simulation results show that, even after adding an unbiased white noise with
%$1^\circ$ standard deviation for the RPY measurements, this
%algorithm is able to identify the axes vectors with an error of $0.01^\circ$.
%
Os resultados das simulações mostram que, após a adição de ruído branco com $1^\circ$ de desvio padrão 
para as medidas de orientação da câmera, este algoritmo foi capaz de identificar os vetores de eixo com um erro de $0.01^\circ$.

%The simulations were performed in the Gazebo with a customized visualization interface based on Unity. The control was implemented under the real-time software provided by the Rock framework, already envisioning the application of the proposed solutions on a practical ISP implementation.

As simulações foram feitas no ambiente Gazebo com uma interface para visualização baseada em Unity. 
O algoritmo de controle foi implementado utilizando o software de tempo real Rock Robotics, já visando aplicar as soluções propostas em um sistema real.